**Sélectionner un élément grâce à son id.**     
    
dans mon fichier index.html j'ai une div qui Id Sqr et une class square,        
    
la class square elle donne a tout les éléments la class square      
    
.square {   
width: 100px;   > largeur   
heigth: 100px;  > hauteur   
background-color: red;  
}   
exemple a voir sur index.html   
    
Pour récupérer cette élément je dois utilisé l'objet glabal document.   
donc dans la console j'affiche  
    
console.log(document); et le document représentra le docu de la page html.  
    
    
pour récupéré la Div grace a son Id sqr     
on utilise Document.    
document.getElementById(elementld:'sqr');       
normalement utilisé pour un élément.        
    
de préférence les id ont les utilises pour js pour manipulé les éléments.   
    
Pour stylisé les éléments on favorise l'utilisation des class.      
        
    

